<resources>
    <string name="app_name">فال حافظ</string>
    <string name="pickFaal">گرفتن فال حافظ</string>
    <string name="aboutApp">دربارۀ برنامه</string>
    <string name="aboutDescription">فال حافظ از قدیمی‌ترین و پرطرفدارترین فال‌ها در میان ما ایرانیان می‌باشد. \nدر این برنامه می‌توانید به سادگی با فشردن دکمۀ «گرفتن فال حافظ» فال گرفته و تعبیر آن را مشاهده کنید.</string>
    <string name="appInfo">توسعه داده شده توسط نگار موقتیان\n نسخۀ 1.0.0</string>
    <string name="faalName">نام غزل</string>
    <string name="faalContent">متن و تعبیر غزل</string>
    <string name="ghazalName1">دل می‌ رود ز دستم صاحب دلان خدا را</string>
    <string name="ghazal1">دل می‌ رود ز دستم صاحب دلان خدا را
            \nدردا که راز پنهان خواهد شد آشکارا
            \nکشتی شکستگانیم ای باد شرطه برخیز
            \nباشد که بازبینم دیدار آشنا را
            \nده روزه مهر گردون افسانه است و افسون
            \nنیکی به جای یاران فرصت شمار یارا
            \nدر حلقه گل و مل خوش خواند دوش بلبل
            \nهات الصبوح هبوا یا ایها السکارا
            \nای صاحب کرامت شکرانه سلامت
            \nروزی تفقدی کن درویش بی‌نوا را
            \nآسایش دو گیتی تفسیر این دو حرف است
            \nبا دوستان مروت با دشمنان مدارا
            \n~~~~~✾~~~~~
            \nتعبیر فال حافظ شما:
            \nرازی در دل داری که از برملا شدن آن نگرانی. در رسیدن به مقصود و تقدیر امیدوار باش و برای انجام نیکی فرصتها را غنیمت شمار. به شکرانه نعمتهایی که خدا در اختیار تو قرار داده است، بینوایان را دستگیری کن و اگر به دنبال آسایش هستی با دوستان خود نیکی و با دشمنان مدارا پیشه کن. از تجربیات دیگران پند بگیر و منتظر یک خبر خوش باش که به زودی به تو خواهد رسید.
    </string>
    <string name="ghazalName2">من نه آن رندم که ترک شاهد و ساغر کنم</string>
    <string name="ghazal2">من نه آن رندم که ترک شاهد و ساغر کنم
            \nمحتسب داند که من این کارها کمتر کنم
            \nمن که عیب توبه کاران کرده باشم بارها
            \nتوبه از می وقت گل دیوانه باشم گر کنم
            \nعشق دردانه‌ست و من غواص و دریا میکده
            \nسر فروبردم در آن جا تا کجا سر برکنم
            \nلاله ساغرگیر و نرگس مست و بر ما نام فسق
            \nداوری دارم بسی یا رب که را داور کنم
            \nبازکش یک دم عنان ای ترک شهرآشوب من
            \nتا ز اشک و چهره راهت پرزر و گوهر کنم
            \nمن که از یاقوت و لعل اشک دارم گنج‌ها
            \nکی نظر در فیض خورشید بلند اختر کنم
            \n~~~~~✾~~~~~
            \nتعبیر فال حافظ شما:
            \nخود می دانی که آنچه طالب آن هستی گوهری است گرانبها و تو برای بدست آوردن آن دست به انجام کاری زده ای که از عاقبت آن بی خبری، اما بدان اراده و پشتکار و توکل به خدا از عوامل مهم و اصلی پیروزی است. تن به رضای او بسپار که صلاح تو در رضای اوست.
    </string>
    <string name="ghazalName3">بیا که قصر امل سخت سست بنیادست</string>
    <string name="ghazal3">بیا که قصر امل سخت سست بنیادست
            \nبیار باده که بنیاد عمر بر بادست
            \nغلام همت آنم که زیر چرخ کبود
            \nز هر چه رنگ تعلق پذیرد آزادست
            \nچه گویمت که به میخانه دوش مست و خراب
            \nسروش عالم غیبم چه مژده‌ها دادست
            \nکه ای بلندنظر شاهباز سدره نشین
            \nنشیمن تو نه این کنج محنت آبادست
            \nتو را ز کنگره عرش می‌زنند صفیر
            \nندانمت که در این دامگه چه افتادست
            \nنصیحتی کنمت یاد گیر و در عمل آر
            \nکه این حدیث ز پیر طریقتم یادست
            \nغم جهان مخور و پند من مبر از یاد
            \nکه این لطیفه عشقم ز ره روی یادست
            \n~~~~~✾~~~~~
            \nتعبیر فال حافظ شما:
            \nداشتن آرزوهای بی پایان و پوچ و بلندپروازیهای بچگانه کاری بیهوده است، زیرا عمر انسان محدود و کوتاه است و نمی شود به مسائل دنیوی دل بست. پس به جای حسرت خوردن و به دیگران حسد ورزیدن استعدادهای نهفته در وجود خود را تقویت کن تا به آن جایگاهی که لایقش هستی برسی و مطمئن باش که موفق خواهی شد.
    </string>
    <string name="ghazalName4">منم که گوشه میخانه خانقاه من است</string>
    <string name="ghazal4">منم که گوشه میخانه خانقاه من است
            \nدعای پیر مغان ورد صبحگاه من است
            \nگرم ترانه چنگ صبوح نیست چه باک
            \nنوای من به سحر آه عذرخواه من است
            \nز پادشاه و گدا فارغم بحمدالله
            \nگدای خاک در دوست پادشاه من است
            \nغرض ز مسجد و میخانه‌ام وصال شماست
            \nجز این خیال ندارم خدا گواه من است
            \nمگر به تیغ اجل خیمه برکنم ور نی
            \nرمیدن از در دولت نه رسم و راه من است
            \nاز آن زمان که بر این آستان نهادم روی
            \nفراز مسند خورشید تکیه گاه من است
            \nگناه اگر چه نبود اختیار ما حافظ
            \nتو در طریق ادب باش گو گناه من است
            \n~~~~~✾~~~~~
            \nتعبیر فال حافظ شما:
            \nانسانی وارسته و ساده دل و پاک نیت هستی. خدا نیز به واسطه اخلاقیات نیکوی تو، تو را از حرص و آز دور نگه داشته و به تو مناعت طبع بخشیده است. نیتی که در دل داری خیر است اما آنقدر از دیگران بدی دیده ای که خسته شده ای. هرگز از فطرت پاک خود گذر نکن و در راه تهذیب و تزکیه و تعلیم کوشا باش که به امید خدا بلندترین جایگاههای اجتماعی و انسانی در انتظار توست.
    </string>
    <string name="ghazalName5">در این زمانه رفیقی که خالی از خلل است</string>
    <string name="ghazal5">در این زمانه رفیقی که خالی از خلل است
            \nصراحی می ناب و سفینه غزل است
            \nجریده رو که گذرگاه عافیت تنگ است
            \nپیاله گیر که عمر عزیز بی‌بدل است
            \nنه من ز بی عملی در جهان ملولم و بس
            \nملالت علما هم ز علم بی عمل است
            \nبه چشم عقل در این رهگذار پرآشوب
            \nجهان و کار جهان بی‌ثبات و بی‌محل است
            \nبگیر طره مه چهره‌ای و قصه مخوان
            \nکه سعد و نحس ز تاثیر زهره و زحل است
            \nدلم امید فراوان به وصل روی تو داشت
            \nولی اجل به ره عمر رهزن امل است
            \nبه هیچ دور نخواهند یافت هشیارش
            \nچنین که حافظ ما مست باده ازل است
            \n~~~~~✾~~~~~
            \nتعبیر فال حافظ شما:
            \nدر زندگی به دنبال رفیقان یکرنگ باش و از دوستان ناباب بپرهیز و عمر را به بطالت مگذران. حرفی نزن که از عمل به آن عاجز باشی که باعث می شود مورد سرزنش و ملامت دیگران قرار بگیری. آرزوهایت نامحدود و عمر محدود است، پس در انجام امور خیری که در نظر داری شتاب کن.
    </string>
</resources>